{
  "metadata": {
    "exam_type": "112",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防警察情境實務（包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50650"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當答案。",
    "②共20題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "國內有發生使用中建築物,因變更、裝修施工不慎引起火災,依消防法\n相關規定,於防火管理場所進行施工時,管理權人應製定施工中消防防\n護計畫,並向當地消防機關申報。你負責防火管理業務,於指導場所製\n定施工中消防防護計畫時,下列二項規定請詳述之。\n①施工中消防防護計畫之實施對象為何?(5 分)\n②施工期間為防止施工作業之火焰或火花飛散、掉落致引起火災之採取\n措施為何?(15 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "火災現場是動態發展,狀況隨時在變動,救火指揮官到達現場應針對災\n情評估、戰術擬定及救災行動執行等三方面,迅速架構出火場作戰程序\n原則。火場作戰程序原則有關上開三方面應行考量之項目內容為何?請\n說明之。(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "三",
      "type": "essay",
      "stem": "你為消防局火調人員,進行火災案件證物採證作業時,為確保火災現場\n採證品質,提升證物鑑定能力,還要遵循或注意那些事項?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "你為消防人員,判斷下列場所何者非為各類場所消防安全設備設置標準,所規定之顯著滅火困難 場所? (A)總樓地板面積1500平方公尺之公共危險物品製造場所 (B)第二種販賣場所 (C)室內儲存場所高度為10公尺之一層建築物 (D)室外儲存場所儲存塊狀硫磺,其面積為500平方公尺",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "為降低因微小火源致造成擴大延燒釀成火災,消防法指定場所內之窗簾、地毯、布幕、展示用廣 告板等應使用附有防焰標示之防焰物品,有關其防焰管理,下列敘述何者錯誤? (A)防焰試驗合格號碼有效期限為5年 (B)地毯等地坪舖設物類經防焰性能試驗,其餘焰時間不得超過20秒 (C)B類防焰處理業,指對大型布幕或洗濯後之防焰物品(地毯及合板除外)施予處理賦予其防焰 性能者 (D)使用防焰標示之業者,每月使用防焰物品等狀況之紀錄,至少應保存10年",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "在餐廳內舉行明火表演活動,管理權人申請明火表演,消防機關受理審查時,下列何者不屬於表 演場所應符合之必要條件? (A)所在樓層應有2座以上直通樓梯通達避難層 (B)任一點至該樓層直通樓梯之步行路徑重複部分之長度,不得大於最大容許步行距離二分之一 (C)已取得防火標章 (D)已依原有合法建築物防火避難設施及消防設備改善辦法改善完竣",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "液化石油氣零售業應置安全技術人員,並由消防機關予以管理,下列事項何者正確? 1應經直轄市、縣(市)消防機關認可之專業機構,講習訓練合格並領有證書 2講習訓練時間不得少於16小時 3每1年應接受複訓1次,每次複訓時數不得少於8小時 4液化石油氣零售業者每年 4 月及 10 月向轄區消防機關各申報 1 次,資料應含安全技術人員管 理資料 5安全技術人員應為專任,不得同時任職於其他零售業。但零售業營業場所位於同一地址時,不 在此限 (A)123 (B)134 (C)235 (D)245",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "若你為消防人員審查某地下3層、地上12層,且總樓地板面積在5000平方公尺之新建建築物, 依現行法令規定,其火警自動警報設備之鳴動方式,下列敘述何者錯誤? (A)起火層為地上2樓時,限1樓至4樓及地下各層鳴動 (B)起火層為地面1樓時,限1樓至2樓及地下各層鳴動 (C)起火層為地下3樓時,限地面層及地下層各層鳴動 (D)分區鳴動後,受信總機再接受火災信號時,應立即全區鳴動",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "某廠商於網站銷售「不銹鋼環保氣體滅火器」,聲稱其滅火效果極佳,被民眾質疑未經內政部之 登錄機構認可,滅火器之滅火藥劑量在超過幾公克時,依規定應經內政部登錄機構認可,並附加 認可標示,始得銷售、陳列或設置使用? (A)500 (B)900 (C)1000 (D)1200",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "若你為消防分隊長,指導轄內老人安養院進行自衛消防編組應變能力驗證,有關規劃演練事項, 下列敘述何者正確? (A)所謂近鄰人力需能於場所發生火災,並經通知後從住居能於5分鐘內抵達火災現場 (B)為模擬夜間人員情境,演練發現火災信息的人員及各相關應變人員,應靜待警報聲響後 15 秒 後,始能開始應變行動 (C)初期滅火行動操作滅火器開始滅火後,應持續該姿勢10秒 (D)初期滅火行動操作室內消防栓開始滅火後,應持續該姿勢要20秒",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "若你為消防局防火管理承辦人員,受理施工中消防防護計畫,工程進行時需停止消防安全設備機 能,有關施工時間,下列何者較為不宜? (A)應儘量在營業時間以外進行 (B)全天營業之飯店,應在日間進行 (C)全天營業之醫院,應在日間進行 (D)非屬全天營業之百貨公司,應在營業時間進行",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "為利於火場指揮及搶救,得設火場指揮中心、人員裝備管制站及編組幕僚群,其中有關幕僚編組, 下列敘述何者錯誤? (A)傳令幕僚負責指揮官與火場內部救災人員間,指揮命令及火場資訊之傳遞 (B)情報幕僚需隨時掌握火場發展狀況、攻擊進度、人力派遣、裝備需求等資訊,供指揮官參考 (C)幕僚群以四人以上為原則,若未達四人時,應視現場救災實際需要,指派幕僚人員任務 (D)水源幕僚需負責估算火場附近之水源情形,並建議適當的使用水源方式",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關配合執行危害性化學品災害搶救指導原則,消防人員進行化學工廠災害搶救,有關危 害辨識作業,下列敘述何者較不適當? (A)確認災害現況,如致災物種類、數量、特性、洩漏或燃燒情形等 (B)注意儲槽周圍告示板上所載資訊及容器上貼附之危害標示 (C)工廠管理權人提供廠區平面配置圖及安全資料表 (D)危險物品通行證或危險物品道路運送計畫等",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "某工廠發生火災,你是現場救災指揮官,依據消防法之規定,工廠之管理權人應提供下列何種 資訊? (A)化學品種類、數量、位置平面配置圖 (B)廠區營業額、營利事業登記證、工廠登記證 (C)提供搶救人員充足的飲食及短暫休息之處 (D)廠區消防安全檢查合格證明、廠房建築執照及使用執照",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "消防人員執行高樓建築物火災搶救,有關直線雲梯車操作安全注意事項,下列敘述何者錯誤? (A)為防災民跳向節梯,宜從上往下操作至待救處 (B)雲梯梯體未回收前,固定腳架不可回收 (C)操作時勿將梯體頂部直接靠於建築物之窗口上 (D)雲梯車操作到達極限點限制時,如有必要,操作人員得解除限制開關繼續延伸操作",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "鐵路車廂出軌交通事故車禍現場,人命救助作業應考量災害現場環境,在確保救災人員、裝備、 器材安全之前提下,下列何種情境列為優先救助? (A)脫軌之車廂受困人員較其他車廂少 (B)車廂內受困者經評估其傷勢較輕微 (C)車廂扭曲變形受困人員受傷但無立即危險 (D)車廂翻覆窗口開啟多人受困易施救",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "某棟 9 層樓建築物,1~3 樓停業、4~9 樓為防疫旅館,某日夜間 2 樓發生火災,現場投入大量消 防人員進行搶救,有關消防人員入室搜救安全注意事項,下列敘述何者錯誤? (A)遇濃煙影響以致迷失方向,切不可慌張、急躁,應即循部署水帶之順方向退出火場 (B)搜索時至少以2人為1組,於入室前指定1名為帶隊人員,並配合水線掩護 (C)搜救人員於入室搜救時,應檢查空氣呼吸器功能是否正常,並隨時注意氣瓶壓力剩餘狀況 (D)搜救小組人員準備退出時,彼此間應以拉繩、無線電、警笛或擴音器做為聯絡之方式",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "某老舊社區發生火災,每棟建築間隔狹小,通行不易,消防人員只能由建築物正面及屋頂部署水 線射水滅火,由於屋頂位置不穩定,有關救災安全注意事項,下列敘述何者較不適當? (A)部署於屋內射水人員,應注意屋頂部署人員,並直接向排煙孔附近射水,以利迅速排煙與降溫 (B)部署於屋頂上的延長水帶,應防止滑落,必須有支點撐住 (C)應注意從屋頂上排煙孔噴出的火焰及濃煙,部署時應於上風的位置射水 (D)如部署水線的屋頂比燃燒建築物低時,死角很多,應加以注意",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "轄區內發生傳統寺廟火災,如為歷史建築物時,搶救方式仍應考量文物之保護,除依甲種搶救圖 進行部署外,未受災部分應注意相關搶救措施,下列措施何者較不適當? (A)建築物外觀之火點以高空式水霧撒水方式 (B)確認建物結構無倒塌之虞後再行入室救災 (C)入室內初期滅火避免採直接水柱衝擊射水方式 (D)殘火處理作業時不需會同歷史建築管理維護人員",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "轄區一違章大型農舍發生火災,你是火災調查人員,於第一時間趕到火場進行調查,下列勘察原 則何者錯誤? (A)先靜觀後動作 (B)先表層後逐層 (C)先挖掘後照相 (D)先一般後重點",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "身為經驗豐富的火災調查人員,居室鋁窗框受燒程度之差異可供研判火流之方向,依下圖鋁窗受 燒程度研判,下列何處燃燒較嚴重? (A)左上A處 (B)右上B處 (C)左下C 處 (D)右下D處",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "身為經驗豐富的火災調查人員,牆面受燒程度係研判火流及起火處重要證據,混凝土燃燒程度由 輕微至嚴重之程度,下列敘述何者正確? (A)龜裂→剝落→凸起 (B)龜裂→凸起→剝落 (C)凸起→剝落→龜裂 (D)剝落→凸起→龜裂",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "某火場研判是由直流電之異極導體間產生電流所致,其為下列何種現象所造成? (A)積污導電現象 (B)銀離子的流動 (C)金原現象 (D)過負載",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    }
  ],
  "year": 112,
  "category": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "subject": "消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\112年\\消防警察情境實務(包括消防法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}